監管不力 陳帆民望急插

2018年06月13日

監管不力 陳帆民望急插

【本報訊】最新的港大民意調查顯示，在沙中綫鋼筋被剪短造假事件中，被指監管不力的運輸及房屋局局長陳帆的支持率由上月的30%下跌至23%，反對率卻由23%上升至31%，民望淨值為負6個百分點，較上月急跌13個百分點，成為民望淨值跌幅最大的問責官員。根據民研計劃的標準，屬於「表現一般」。

陳茂波民望最差

港大民研計劃於本月4至7日以電話訪問1001名巿民，結果顯示特首林鄭月娥評分為54.3，較上月上升1.6分，支持率為48%，上升9個百分點，反對率為40%，下跌4個百分點，民望淨值較兩星期前明顯上升12個百分點。

司長方面，政務司司長張建宗獲評分51.6，民望淨值正8個百分點，評分在三名司長中最高，民望最差則是財政司司長陳茂波，他僅獲39.5評分，民望淨值負33個百分點。局長方面，除陳帆外，教育局局長楊潤雄以及民政事務局局長劉江華的民望也出現負值，分別為負9和負20個百分點。

據港大民意日誌，最新民意調查進行期間，適值傳媒揭發沙中綫紅磡站工程被揭發有鋼筋接駁位造假事件。事件中負責涉事層板混凝土工程的分判商中科興業於去年9月已電郵陳帆的辦公室，通知政府有關問題，但陳帆聲稱並無獲同事知會事件。

■記者謝明明

上一則
上一則
終院前法官夏正民擔任主席

下一則
下一則
林鄭出手圖止血

調查委員會有權傳召持份者

終院前法官夏正民擔任主席

林鄭出手圖止血

土瓜灣站電梯遭殃 再揭偷薄危牆港鐵延誤通報 路政署促糾正

人工照逗，理撚得你

有高過咩

民望高低有撚用??
咪又係照逗十幾萬一個月

咁既民望仲叫”一般”？

個頭反哂光

就算立法會過埋不信任動議，只要佢唔肯辭職同林鄭唔炒佢，佢照樣可以做到任期完，乜野高官問責制，食屎啦